[
  {
    "id": "1",
    "question": "Calcule: $-(\\frac{-2}{3})^2$",
    "options": [
      "$\\frac{4}{6}$",
      "$-\\frac{2}{6}$",
      "$\\frac{4}{9}$",
      "$-\\frac{4}{9}$"
    ],
    "correctAnswer": "$-\\frac{4}{9}$"
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "Calcule: $(\\frac{3}{4})^{-2}$",
    "options": [
      "$\\frac{9}{16}$",
      "$-\\frac{9}{16}$",
      "$\\frac{16}{9}$",
      "$-\\frac{16}{9}$"
    ],
    "correctAnswer": "$\\frac{16}{9}$"
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "Calcule: $[(\\frac{2}{3})^{-2} - (\\frac{-1}{3})^{-1}]$",
    "options": [
      "$-\\frac{3}{4}$",
      "$\\frac{21}{4}$",
      "$-\\frac{7}{9}$",
      "$\\frac{1}{9}$"
    ],
    "correctAnswer": "$\\frac{21}{4}$"
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "Calcular o valor de $(x^{-1} + y^{-1})^{-1}$, sabendo que $x$ = 0,1 e $y$ = 0,9.",
    "options": [
      "1",
      "0,01",
      "0,09",
      "9"
    ],
    "correctAnswer": "0,09"
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "Calcule: $\\frac{(0,001)^2 . 100^2}{0,1}$",
    "options": [
      "$10^{10}$",
      "$10^{-3}$",
      "$10^7$",
      "$10^{-1}$"
    ],
    "correctAnswer": "$10^{-1}$"
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "Transformar a seguinte expressão numa única potência de base 2.\n$\\frac{8^{-3}}{(\\frac{1}{2})^{-3}}$",
    "options": [
      "$2^{-12}$",
      "$2^{6}$",
      "$2^{-3}$",
      "$2^{8}$"
    ],
    "correctAnswer": "$2^{-12}$"
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "Se $2,4^6 = a$ e $2,4^7 = b$, então $2,4^{17}$ é igual a:",
    "options": [
      "a+b",
      "6a+7b",
      "a-b",
      "a.b"
    ],
    "correctAnswer": "6a+7b"
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "Calcule: $\\sqrt[3]{8}$",
    "options": [
      "8",
      "16",
      "2",
      "4"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "Obter a medida, em cm, do lado de um quadrado de área $81cm^2$",
    "options": [
      "3",
      "9",
      "27",
      "81"
    ],
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "Simplifique a expressão: $2.\\sqrt[5]{2} . 6.\\sqrt[5]{3}$",
    "options": [
      "$\\sqrt[5]{2^7.3^2}$",
      "$8.\\sqrt[5]{6}$",
      "$12.\\sqrt[5]{6}$",
      "$12.\\sqrt[5]{2}.\\sqrt[5]{3}$"
    ],
    "correctAnswer": "$12.\\sqrt[5]{6}$"
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "Simplifique  a expressão: $\\frac{18.\\sqrt[3]{10}}{3.\\sqrt[3]{5}}$",
    "options": [
      "$6.\\sqrt[3]{50}$",
      "$6.\\sqrt[3]{2}$",
      "$6.\\sqrt[3]{5}$",
      "$6.\\frac{\\sqrt[3]{10}}{\\sqrt[3]{5}}$"
    ],
    "correctAnswer": "$6.\\sqrt[3]{2}$"
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "Calcule: $9.\\sqrt[3]{40} + \\sqrt[3]{5} - 2.\\sqrt[3]{625}$",
    "options": [
      "$8.\\sqrt[3]{5}$",
      "$18.\\sqrt[3]{5}$",
      "$9.\\sqrt[3]{5}$",
      "$14.\\sqrt[3]{5}$"
    ],
    "correctAnswer": "$9.\\sqrt[3]{5}$"
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "Torne racional o denominador da seguinte expressão: $\\frac{1 - \\sqrt{3}}{\\sqrt{3}}$",
    "options": [
      "$\\frac{\\sqrt{3} - 3}{3}$",
      "$\\sqrt{3} - 1$",
      "$\\sqrt{3}$",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "$\\frac{\\sqrt{3} - 3}{3}$"
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "Escreva na forma de radical a seguinte potência com expoente fracionário: $3^{\\frac{5}{7}}$",
    "options": [
      "$3.\\sqrt[5]{3^2}$",
      "$3.\\sqrt[7]{3^2}$",
      "$\\sqrt[5]{3^7}$",
      "$\\sqrt[7]{3^5}$"
    ],
    "correctAnswer": "$\\sqrt[7]{3^5}$"
  }
]